# TF案件用納品物自動作成バッチ #

TF案件の納品物を自動で作成するバッチを管理するプロジェクトです。
本バッチは、納品物作成を自動化することで人為的なミスの発生を抑制したり、納品作業にかかる作業工数/コストを削減することを目的としています。
**なお本バッチでソースコード一式作成、差分作成、実行モジュールのビルドを行うことができるのはVisual Studioによって作成されたプロジェクトのみ(slnファイルを持つプロジェクト)ですので注意してください**。

## 出力構成 ##

本バッチによって作成される納品物および構造は以下の通りです。

納品物一式/
　　　　├─ ソースコード一式/
　　　　│               └ 納品対象プロジェクト名.zip
　　　　│               └ 納品対象プロジェクト名2.zip
　　　　│               └ ...
　　　　├─ ソースコード差分/
　　　　│               ├ 納品対象プロジェクト名/
　　　　│               │                   └ ソースコード差分.html
　　　　│               │                   └ ソースコード差分.files/
　　　　│               │                                        └ 差分のあるファイル名.html
　　　　│               │                                        └ ...
　　　　│               ├ 納品対象プロジェクト名2/
　　　　│               │                   └ ...
　　　　│               └ ...
　　　　├─ テスト工程完了チェックシート(空フォルダ)/
　　　　├─ 試験項目書(空フォルダ)/
　　　　├─ 実行モジュール/
　　　　│             ├ 納品対象プロジェクト名/
　　　　│             │                   └ ビルドしたモジュール/
　　　　│             │                   └ ビルドしたモジュール2/
　　　　│             │                   └ ...
　　　　│             ├ 納品対象プロジェクト名2/
　　　　│             │                     └ ...
　　　　│             └...                    
　　　　│                                   
　　　　└─ 設計書（設計書がgit管理されていない場合空フォルダ）/
　　　　       └ 納品対象設計書
　　　　       └ 納品対象設計書2
　　　　       └ ...

納品物一式フォルダはautomaticGenerator.batと同階層（tf-deliverables-automatic-generator/）に作成されます。
また

- ソースコード一式
- ソースコード差分
- 実行モジュール

に関しては設定ファイルで指定したリポジトリを基に作成を行います（調整方法は後述）。
そのため、それぞれのフォルダ配下には指定した分の納品物が作成されます。

- テスト工程完了チェックシートフォルダ
- 試験項目書フォルダ
- 設計書フォルダ

に関しては**空フォルダとなるため別途納品するものをこのフォルダに含めて納品してください。**
**設計書に関してはgit管理されている場合に限り自動で納品対象設計書を設計書フォルダに出力するようにしています**（調整方法は後述）。

## 使用方法 ##

本バッチの運用方法としては、旧環境および新環境内の各案件フォルダに、本バッチのリポジトリ（tf-deliverables-automatic-generator/）を配置しておき、各開発案件毎に設定ファイルを調整して納品物の作成を行うといったものを想定しています。
といっても、各案件のリポジトリやビルド対象プロジェクト（およびビルド設定）はほぼ変わらないと思うので、このバッチのリポジトリを最初に配置して調整した後はほぼ固定になるかと思います。
以下では0から調整する場合の手順を記載します。

1. config\repositoryURL.csv を調整する
   納品対象のプロジェクトに関して、ヘッダ行に従って必要項目を1行ずつ記入してください**（文字コードは必ずSHIFT_JIS）**。
   ソースコード差分は3列目(新)と4列目(旧)に指定したブランチで比較されます**（納品するリリースブランチは事前に作成し、前回のリリースブランチとのマージまで行ってremoteにpushしておいてください）**。
   またソースコード一式zipと実行モジュールは3列目に指定したブランチを基に作成されます。
   案件毎に関連するリポジトリは全て記入しておき、各開発案件(~~対応、みたいな)毎に納品対象のプロジェクト**以外**は行頭にセミコロンを入力してコメントアウトし、**納品対象のプロジェクトのみ読み込まれるように運用するのが効率的かと思います**。
   **繰り返しになりますが本バッチでソースコード一式作成、差分作成、実行モジュールのビルドを行うことができるのはVisual Studioによって作成されたプロジェクトのみ(slnファイルを持つプロジェクト)ですので注意してください**。
   実際には、この設定ファイルの3列目、4列目の調整が中心になるかと思っています。
   （なおもし半角スペースなどが入る文字列を指定する場合は""で囲ってください(コマンドプロンプトの仕様的に)）
   
   例
   リポジトリ名(clone先のディレクトリ名),リポジトリのURL,最新リリースブランチ名(作成してある前提),前回リリースブランチ名(作成してある前提)
   tf-fastnumber-app-web,https://bitbucket.org/kronos-jp/tf-fastnumber-app-web/src/master/,release/staging/2020xxyy,release/staging/2018xxyy
   tf-fastnumber-mgr,https://bitbucket.org/kronos-jp/tf-fastnumber-mgr/src/master/,release/staging/2020xxyy,release/staging/2018xxyy
   ;tf-fastnumber-db,https://bitbucket.org/kronos-jp/tf-fastnumber-db/src/master/,release/staging/2020xxyy,release/staging/2018xxyy     （この場合tf-fastnumber-dbは処理対象から除外される）
   ...

2. config\buildTargetProjects.csv を調整する
   納品対象のプロジェクトに関して、ヘッダ行に従って必要項目を1行ずつ記入してください**（文字コードは必ずSHIFT_JIS）**。
   リポジトリ(ソリューション)毎にプロジェクト(.cspojに相当するプロジェクト)は全て記入しておき、各開発案件(~~対応、みたいな)毎に納品対象のプロジェクト**以外**は行頭にセミコロンを入力してコメントアウトし、**納品対象のプロジェクトのみ読み込まれるように運用するのが効率的かと思います**。
   実際には、各プロジェクトのビルド方法、ビルド構成、対象プラットフォームは固定かと思いますので、各開発案件毎にこのプロジェクトは今回納品するから処理対象に、これは納品しないからコメントアウトしておく、という風になるかと思います。
   （なおもし半角スペースなどが入る文字列を指定する場合は""で囲ってください(コマンドプロンプトの仕様的に)。"Any CPU"など）
   
   例
   リポジトリ名,ビルド対象プロジェクト,ビルド方法,ビルド構成,対象プラットフォーム
   tf-fastnumber-app-web,FastNumberWebCompany,Rebuild,Release,"Any CPU"
   tf-fastnumber-app-web,FastNumberWebGlobal,Rebuild,Release,"Any CPU"
   tf-fastnumber-batch,fn_Export,Rebuild,Release,"Any CPU"
   tf-fastnumber-batch,fn_Delete,Rebuild,Release,"Any CPU"
   ;tf-fastnumber-batch,fn_Maintenance,Rebuild,Release,"Any CPU"        （この場合tf-fastnumber-batch の fn_Maintenanceバッチはビルド対象から除外される）
   ...

3. config\docURL.csv を調整する
   設計書をgit管理している場合、納品対象の設計書に関して必要項目を1行ずつ記入してください**（文字コードは必ずSHIFT_JIS）**。
   変則的ですがまずヘッダ行でgit管理の有無、git管理している場合リポジトリのURLを指定します。
   ヘッダでNoを指定している場合設計書に関する処理は行いません。
   **設計書をgit管理していない場合は必ずNoを指定してください**
   次に、設計書フォルダに出力する設計書名は例のように2行目以降に記載していきます
   案件毎に、git管理している設計書は全て記入しておき、各開発案件(~~対応、みたいな)毎に納品対象の設計書**以外**は行頭にセミコロンを入力してコメントアウトし、**納品対象の設計書のみ読み込まれるように運用するのが効率的かと思います**。

   例
   設計書はgit管理されているか？(2列目にYes/Noで記述),Yes,設計書リポジトリURL(4列目に記述),https://bitbucket.org/kronos-jp/tf-fastnumber-doc/src/master/
   納品設計書名,FastNumberデータベース設計書.xlsx
   納品設計書名,FastNumberデータベース設計書_ER図.a5er
   ;納品設計書名,FastNumber企業毎スタイル設計書.xlsx

4. child_batch\buildModules.bat で使用するMSBuildのパスを調整する
   バッチを実行する環境毎に使用するMSBuildのパス(32~38行目)を調整してください。
   旧環境なら32行目をコメントアウト(rem)し、35行目のコメントアウトを外す　MSBuildのパス："C:\Program Files (x86)\MSBuild\14.0\Bin\MSBuild.exe"
   新環境なら32行目をコメントアウト(rem)し、38行目のコメントアウトを外す　MSBuildのパス："C:\Program Files (x86)\Microsoft Visual Studio\2019\Community\MSBuild\Current\Bin\MSBuild.exe"
   です。
   この項目は一度設定したら固定になるかと思いますので、使用する際に上記パスになっているか確認して頂ければよいと思います。

5. （任意）tools\WinMerge\WinMergeU.exe の設定を確認する
   もし差分ファイル生成時にhtmlレポートが生成されなかったり、サブディレクトリまで再帰的に差分比較が行われない場合はWinMergeU.exeにconfig\WinMergeSettings.iniをインポートしてください
   exeを起動し
   編集->設定->インポート
   からconfig\WinMergeSettings.iniをインポートしてください。
   それでも直らない場合はWinMergeU.exeの設定を確認してください。
   編集->設定->比較->フォルダー
   のウィンドウを開き、以下の項目にチェックが入っているか確認してください（チェックが入っていなかった場合チェックを入れてください）。

   - 片方にしか存在しないサブフォルダー内も含める
   - サブフォルダーを含める
   - 自動的にサブフォルダーを展開する

   また、適当に二つのフォルダをWinMergeUにドラッグアンドドロップし、比較を行ってから
   ツール->レポートの生成->スタイル
   がシンプルなHTML形式になっているかを確認してください（なっていなかったらシンプルなHTML形式を選択してください）。
   また、ファイル比較レポートを含めるのチェックが外れていたらチェックを入れてください。

6. 以上で調整は終了ですので、後はautomaticGenerator.batを実行するだけで納品物一式フォルダが生成されるはずです。
   ビルドに失敗した場合などエラーが出た場合は納品物フォルダを削除してバッチの処理が終了するようになっていますが
   **念のため生成された納品物に問題がないか、必ず目視で確認した上で納品を行ってください。**

## メモ ##

- このバッチのリポジトリURL
https://bitbucket.org/k117117/tf-deliverables-automatic-generator/src/master/

- 何か指摘事項があれば上記にフィードバックを送信するかプルリクエストを送ってくださいm(_ _)m